何栢良：配呼吸閥N95不過濾呼出空氣 籲市民勿戴

他指出，配備呼吸閥的N95不會過濾呼出的空氣，隱形患者或由呼吸閥播毒，不建議市民佩戴該款「自私型」N95。

他指出，部分人佩戴配有呼吸閥的N95口罩，而呼出的空氣不經過濾，屬「自私型」口罩，如果市民感染病毒但沒有病徵，或會經呼吸閥噴出有病毒的飛沫，有可能因此傳播病毒。他呼籲市民不要佩戴該款口罩以保障他人。

豬咀都算？

講到好多選擇咁

唔係掛

冇其他可以戴喎
係自私架喇，起碼自己冇事先
冇口罩嗰啲自求多福喇，或者問吓政府點解你冇

你比d有既我囉

人哋都有帶罩咪得
講到好似好多選擇咁

講撚到市面好撚多口罩任簡之後D人特登買D自私口罩咁撚樣 離地到仆街

街度大把老嘢唔帶罩添

屌你老母直接搵保鮮紙冧死自己算撚數啦
死撚左咪唔會傳染比人/被傳染囉

X2

係，所以豬嘴係攻守兼備

講到其他人都唔戴口罩咁

佢叫人唔好自私
莫非佢自己係聖人

何不食.....

6200 係

7502 叫做好小小

病毒可以經呼出既氣傳染？
乜唔係經飛沬咩？

豬嘴呼氣 都冇過濾 都係自私型

豬咀都係自私型，BTW佢比罩我咪唔自私囉，點解要我自己出錢仲要屌我自私

屌樓上真係on99，之前鑽石公主號咪就係有個香港人戴咗呢隻，仲同記者做訪問
人地好心提你，又話乜柒冇得揀

有豬咀呼出有過濾？

政府自己都唔理，我跟林鄭頭架咋，佢叫人唔好戴口罩添，我戴左已經好好啦，反正遲d禁蒙面法出返黎，大家乜柒都無得戴，有無氣閥都無所謂啦，super

有口水
用過就知
會積住 噴出黎

推

上面成班盲毛
人地勸你唔好戴個款N95，係因為自己有病都會傳染人
邊有叫你地唔好戴口罩呀

話你on9怕你嬲

經氣霧，不過要好近先得，如果迫地鐵就好易中，所以搭地鐵一定要戴口罩

點睇自己

見到唔少人戴有valve既罩甚至係豬咀
睇落好型好勁但係移動播毒
有能力買到呢啲 唔信你畀唔起錢買炒價外科口罩

講係咁講 不過我相信港共叫專家講呢啲
都係為消除豬咀既防疫作用 為反蒙面法個上訴護航

何不食......

你有廢話就講啦，冇就收皮啦

你不如話日日自己揸車咪得

無 所以係咪應該係出氣位剪少少口罩出黎隔一隔好啲

完全同意, 仲有單案上法庭審緊, doj話豬咀款嘅罩都係暴徒嘅武裝, 一開始想叫人唔好戴嘅又係佢地, 依家叫人唔好戴邊啲款嘅又係佢地, 司馬昭之心

咁不如叫政府供應啦，講到好似有得揀咁

理撚得你
我有我戴豬咀
唔撚想中招就戴返個口罩

無都要用架
豬咀都係自私型，但平過口罩好多

買唔撚到外科口罩呀仆街！
屌你老母
成班都set到個標準咁撚高！
有無唸過呢兩個月普通市民用左幾多錢去買口罩
又有幾多人係無口罩用！？
磚家？我屌你老母喇！

以為自己去錯forum ,
何柏良都吊? 黃到仆街wo

唔知概念有冇錯
1.有n95 俾醫護換普通口罩,普通人當然普通口罩最優先
2.普通口罩都冇乜就轉豬咀,慳左口罩for多d人
3.彈盡糧絕真係有呼吸氣都要戴,有局限,點都好過唔戴

每個人都有口罩咪唔會自私羅

自己唔啱聽就
屈佢扮黃
屌咗先講

人地都係呼籲
咁都要起鋼
批鬥圈越黎越成型

你自己諗吓炒價外科口罩定N95貴D先啦
有D人就係以為有valve n95會仲安全D

3d 打印科研部可以諗下喎

全部人一齊帶咪得

乜撚嘢無得揀
個隻一個未炒都十幾廿蚊
行轉旺角求其間藥房都夠你買四五個外科口罩

屌有道理

好多兒登仔唔用腦，教育大眾就屌返你轉頭，佢唔講有幾多人知有valve係唔安全?

有啲死廢老專登拉低個口罩吐痰
依啲先係自私型

何不戴口罩

成班死煙剷食煙拉低個口罩啦，你幾時去屌柒佢呀

係

真係冇錢喎
我隻7502 100蚊買嘅，7093就50蚊買嘅
一對7093我用1個半月，半年成本係300蚊

轉用口罩嘅話每日兩個就要360個左右
市價1800

係咪政府俾錢

問題係呢個係唔係客觀事實
唔通係事實都照帶

咪戴正常外科口罩囉

你就係無去錯Forum

是日笑話：
PL Ho離地

最早提出封關嘅一批醫生，然後話返你離地

建議相信政府既專家隊

我得呢款
係咪你免費比其他口罩我?
係就留TG

冇 但6502 係向下出氣

唔戴又出街嗰啲仲自私啦

提你依樣野無用 有咩問題?
洗唔洗買盒LV1比你先得?

何柏良都屌 你地係咪弱鳩智

岩呀，上面班友一黎就話好似咩咩咩、好似咩咩咩，不如你地試下用自己文字表達佢想講既野呀?

點解我要特登比炒價買其他口罩?

個個神探上身，已經查到去政治目的

屌你講到有得簡咁 你搵比我囉
仆你個街 一黎點知自己有病？
二黎我比錢仲要幫人防埋？

仲有依家係經空氣定飛沫傳播先

講到有得揀咁

你不如叫露宿者天氣咁凍唔好瞓街
你勸佢唔好瞓街咋 冇叫佢地唔好瞓呀
問題係佢地冇得揀嘛屌你

依個真
提D連登仔都無下場
講到自己無責任處理自己既健康咁
影響到人都覺得無問題

我覺得用呢隻迫其他人戴口罩先係上上之策
人人都戴戴呢種播毒
你唔戴就你中扺撚死

得, 聽完照用咋嘛

啲自私撚幾撚大安旨意
有就tg

岩呀 一齊唔戴一齊死最好 港共都係想殺曬香港人之嘛

講中左
其實分分鐘仲衰過外科口罩
唔通有人淨係得呢款有氣閥n95

食煙班友d二手煙重勁啦，又唔見佢地日日屌人唔好食

On9

冇罩呀仆街, 有錢我夠好似李嘉誠咁日日捐囉

N95 貴咁多供應又少咁多,
照計買得到N95 無理由買唔到普通外科口罩,
上面話無得揀既問題好似唔多成立喎

你去睇下PL Ho個Facebook先啦
佢有成個Album叫WARS呀

睇埋佢個blog post嘅title啦

佢會幫政府講嘢？

呢隻都算高級裝備黎架wor 唔係咩

其他買唔到
點都唔夠乜都唔戴自私

無晒口罩最後都要用架啦

而家人地係提市民唔好帶呀，幾時有講過「講到好多選擇咁」呢個意思呀?

買到其他款咪唔好用有valve口罩同豬嘴囉
好過啲人以為無問題呀
一堆post叫人豬嘴取代口罩但有幾多人提過呢件事
就算你唔係用有valve既你見到用既人咳都要識避開呀

嗰隻n95貴過普通外科口罩

何栢良喎，你哋無嘢呀？
你買到有呼吸閥嘅N95，反而會買唔到外科口罩？

人地叫你盡量唔好用果隻款
就睇到叫你唔好用口罩

又唔係叫你去死

個個都係到屌人

對自己點會衰過?
宜家係講緊噴出黎既無過濾咋

有啲地盤佬係site就係戴有valve 的豬嘴，宜家就順便戴住出去，你叫佢地另外買炒9價外科口罩，保護其他人?

廢老會投民建聯，唔鬧得

你同我一換一囉
我有成箱
屌你老味

on 9, 自己唔帶咪自己承擔風險，邊個幫到佢！

兩盒，thx

問題係我已經買撚左而對自己無任何影響
點解要我特登又要洗錢 買其他口罩為左唔影響人?

完全睇唔撚到佢有表達你所講意思出黎，其實你有冇睇清楚內文

自私咁又點啊

叫你地唔好用貴野, 用番普通野ok都比連登仔屌

屌真係連何栢良係邊個都唔知，真係同班人討論都哂氣

講得好 不過下半段我就唔太覺佢係要護航嘅
雖然客觀上可能會比港共攞黎攻擊

連登仔淨係識睇標題㗎

咁豬嘴都係啦

何醫生係醫者仁心，希望大家清楚了解。解讀方法各有不同。

外科口罩點都多過n95

連登仔講d野同藍絲廢老一樣
唔止係用個口罩自私 心態都自私

「又唔見你屌下邊個邊個」
「一齊唔好戴lo」
「好多選擇啊而家？」

其實豬嘴係平過炒價好多
一對罐可以玩成個月

真 自己無事咪得 一個收成期嘅概念

我有成箱吖
你有無pfe or vfe
同我一換一？

講個笑話
買到貴價n95, 買唔到外科

本是同根生

黃色真理部理撚得你

如果你唔好彩中咗，你都唔想傳播俾其他人呀？
同埋你會淨係買到呢款高級裝，而完全買唔到其他口罩？

有valve
擋入勁過外科
防出廢過外科係事實

睇下用個人防疫定社區防疫
黎考慮

係咪你比錢?
點解有得用但又要比錢再買過?

兒登仔:我冇得揀，一定要用N95

自私又點
就係要攬炒

攻裝

呢個point會變港共武器 所以係錯其他已經不重要

我就嚟用剩N95
點算

都係個句, 買就買撚左
點解我要再比錢買?

痴線樓上咁多自私精
竟然咁大條道理問點解要保護其他人
廢老唔怕死係咪就可以理所當然唔戴口罩周圍播毒

有攻裝唔用 用防裝先on9

咁全世界都戴有呼吸閥嘅口罩應該都冇野嘅我諗
不過咁樣睇 有病嘅人就戴左等於冇戴

邊個叫你買夠一年口罩存貨？

咁講都唔應該話點解啲呀叔呀伯唔戴口罩
因為冇人幫佢哋俾錢

我自己安全就得喇，其他人係咪安全關我撚事咩
咁大個人都唔識自己保護自己

連登仔：你比錢我買啊？番tg lor

咁咪用晒先囉

自己鍾意戴咩咪戴咩
洗鬼理佢

sor

我兩邊都買唔到，用緊豬嘴

well said

我都係咁話
自己冇事嗰時咪冇事，有事咪大家一齊有事

唔係點叫攬抄

其實個個都有戴罩嘅話根本唔會有影響

咁全部人戴咪無事

咁你鍾意用都阻止唔到你㗎

1月新年前個時重未炒，只係賣晒，最初賣晒既係普通口罩，之後N95重有貨，d人先開始係咁買N95，e家正常安心用得而又可以即買到既普通口罩都要380-4xx，二百幾個d都係d不知名，一係無包裝盒，字都無隻既口罩

係自私嫁啦

啱

咁即係唔戴口罩就咁出街呀？

你親自落區呼籲市民戴口罩仲撚好啦
而家越黎越多人開始唔戴口罩
我就情願戴豬咀 反正你死就你事

屌就識屌廢老 到頭來同廢老無異

噴出飛沫去人地隻眼到咪中招囉，的確係對你冇影響

豬嘴post一早已經有講明自己病唔好戴啦

會帶豬嘴既人 出去最多係見 手足？
到時手足中哂就搞笑
除非全部都眼罩加豬罩

用豬嘴仲可以嚇到啲廢老尻都縮埋，why not啊

完全體現到有唔少連登仔都係唔理衛生嘅人

而家藥房多咗好多口罩供應啦

睇嚟你係真弱智

但係點解要我食炒價？
食炒價個責任係我度？

所以樓價高買唔起樓無屋住係我錯？
有得住公屋我會唔想住？問題係比哂大陸狗，措施又我又無受惠，你都比唔到樓我，我咪訓街
訓街又比你話影響市容啊我真係屌尻你

恭喜何醫生由撐封關撐罷工英雄跌到變政府走狗

保護好自己 先保護到人地

點解要我食炒價

你點知自己冇病?一定有病徵?

播毒大魔頭 快啲捉撚咗佢啦
對班記者嘅好危險

就係點知自己有病先帶口罩防噴出同吸入

違反左連登真理部審查規則

返完大陸既廢老： 我冇病 人帶人事
點解要帶口罩？ 你比錢我買口罩？

要安全就要戴埋眼罩，一月講到依家，淨係戴口罩根本唔夠揪

有啲連登仔會話，我俾咗錢點解唔戴，我冇事就得啦

on99淨係識人身攻擊，一個理由都up唔出

琴日班腥港人落機都有人用呢隻
真係大檸樂

有咩point話人弱智

呢隻係何醫生口中既有valve N95?

而且飛沫好大機會係痴咗落啲野到用手接觸到
唔係你戴口罩唔吸就無事
所以病既人戴好口罩好重要

學樓上班連登仔講，自己冇事就得啦

係啊，目測有最少3成人已經唔戴罩出街

不如叫人唔好戴口罩落下爬先

唔攬炒又屌，攬炒又屌，樓上班道德撚真係好煩

嗰啲唔知係未假膠同藍絲嚟

兒登仔最冇資格屌武漢走佬嗰500萬人，因為500萬人都係認為自己冇事就得

全攻型口罩

嗰班腥港人就可以用呢個post 啲point 黎用了其他廢老都可以照用
:我比左錢買架啲口罩 防到我咪得/ 我口罩都冇錢買啊 你比我囉
:一係你比錢 或者比口罩我咪得囉

3M N95 有valve 幾撚貴你知唔知？

仆街啦

攻擊力+2

goodest logic

no 唔係valve N95
係仲衰啲嘅VALVE P100

啱呀，俾咗錢就大哂，咪屌自由行、支那武漢佬呀

外科口罩一樣可以攻防一體,
藍絲廢老會拉低個口罩吐痰同咳

最初amazon望到好似兩舊水十個
唔記得係醫療款n95 定呢隻
總之冇買到

用唔帶口罩廢老嚟開脫嗰班
係咪淪落到要用垃圾廢老來做自己標準呀

攻守兼備既防疫神器

咁你有冇聽攬炒之母話唔戴口罩先

敢言的專家
一早已經叫封關

最終受害係工作人員

唔好帶佢講隻N95呀，識唔識中文呀？

回力鏢滿天飛

平過KF94

攬炒炒緊乜都唔撚知人都死埋點光復
屌你老母弱智仔

呢幾日見開始多廢中廢老唔撚戴罩
又唔屌鳩佢地？

Valve p100

成班連登仔又批鬥DNA 上身
人地由醫學建議你唔好用呢隻N95, 你係隱形病人會加快個社區感染。個個就批鬥上身話離地，又話好多選擇
佢話由醫學角度唔好用呢種，你有得揀咪唔揀呢隻囉。而家全香港缺貨到得返呢種N95 買咩

我一入嗰post好多show blocked user
癡線啲三毛多到

因為呢個Point會潛在ban埋戴豬咀合理性

搞到成日有水滴出黎，好核突

你班傻鳩真係智障㗎喎
N95難買d定 外科手術罩難買d?
佢叫你地唔好因為前者對自己保護好d 就用前者
點解傻鳩會理解成 就算冇罩都唔好用佢？

叫佢派身家先講啦屌

好恐怖依個post
風向帶到乜咁

但起碼保護到自己
比起唔戴最少少一個潛在傳染者

柒頭 咪撚玩滑坡啦 叫你咪用有valve個隻咋
你同柒婆話封關封埋貨運有咩分別

已經有人整咗6200出氣位加filter

明明何柏良係屌政府唔封關屌得最勁的科學家

人哋而家用科學角度叫大家唔好用自私型口罩，連登仔又唔啱聽

戴左半日啲水誇張到係流出黎，口罩點頂

係
用廢老唔戴罩 黎比根本ON9

前晚太子旺角，手足好波，不過仍需改善

入離睇下戰術吹水文，改善下鳩企嘅習慣

adore

所有豬咀一定有呼氣valve
根本邊種好d就係偽命題
戴邊樣係取決於感染風險vs傳播風險
問下何醫生如果要入隔離病房, 得普通外科口罩同有valve n95佢揀, 佢用邊隻？
豬咀又係一樣, 我無病徵, 覺得自己受感染機會>播毒機會, 咪戴豬咀
有病徵咪戴返外科口罩
兩樣野無衝突

但唔係話呼出空氣無病毒咩？

好多p牌同show blocked user

疫情再起

一樣有醫生叫人唔好戴口罩
一樣係醫學角度

嗰陣N95未炒貴買咗幾盒 $4-6一個
而家同樣價錢都買唔到BFE97
用哂外科就戴N95啦 理撚得你咩
撚知自己係咪隱型患者
最緊要戴番個罩唔好傳染我

科學家就算幾黃幾敢言都好 都係condom黎 一講啲野唔符合連登風向就要屌

認真問： 乜外科口罩可以阻擋好多呼返出黎嘅細菌？

支持

無敵大絕 ： 攬炒啊而家

如果佢真係唔戴口罩博攬炒我欣賞佢
但事實係有咩口罩都戴上身最緊要自己無事

呢d唔係攬炒 係自鳩私

都好,等佢地現曬形

3d打印

醫學角度係N95先有效防護武漢肺炎
但N95每兩個鐘必須脫下抖氣 否則會窒息 感染風險亦非常大 所以最好係有valve 嘅N95
外科口罩近距離係冇撚用

佢係從流行病學角度建議
但流行病學家從來冇建議放棄valve N95 轉外科
因為太on9

有病徴先轉外科口罩，可能已經播毒播咗好多日

佢都弱智
除非係自己成套密閉式呼吸系統，
否則你勁到TR-800一鳩樣係噴氣出嚟

所有個人呼吸道保護裝備，都係以保護自己為主

Ching 識貨

何柏良不食肉糜

擋到啲飛沫
但個valve係連飛沫都擋唔到
用6500/7500系列會好啲
因為向下出氣
但會好似流口水咁

吹呀

加下USD20 一隻

一個post睇到連登仔幾自私
唔好再話人地講收成期啦

屌，香港人好撚多選擇咩

人哋專家都俾連登仔話弱智
何醫生咪有叫你用外科口罩囉

風再起時

其實口罩主力係減低傳播，防禦係次之...

我個口罩重用左一個月
認真

加防又播毒 正

用件藍嘅嚟同個黃嘅比？

ic 咁make sense 嘅 儲左啲5n11 諗住等再嚴重啲先拎出黎用 可能要再諗諗

你真係冇得揀咩

你睇清楚我講咩先覆啦

懷疑大部分連登仔冇接觸過學術層面
講事實都要俾人屌

佢係乜鳩專家呀
產品設計定係材料學專家？

呢度有幾多傻鳩真係搶到valve n95但搶唔到外科口罩？

我個7502前面個位會間中滴水，請問係咪正常㗎？

咁又講只係飛沬傳播？有排氣都未必吹到出黎啦

6200攻擊力高，向前
其他都向下

你識唔識中文呀？你睇多次何醫生講乜先啦

連登仔一聽到唔岩心水既意見係咁野蠻架喇

無晒嗰日就出豬嘴

試過用淨一個口罩先買到
如果真係買唔到
焗住戴豬嘴又要畀人話自私

唔戴n95咪戴情趣口罩囉都係自私型

被害妄想

已經有人設計咗加filter

咁咪即係証明咗口罩嘅設計係防吸入，而唔係防呼出囉。

即係話人人都需要帶囉。

人地好心提都屌鳩人？
樓上班黑警來？
你唗錢買呢d 不如買個外科好過啦屌

恭喜你成為藍絲廢老

豬咀平好撚多。二百蚊買印尼口罩？不了

2盒Lv.3thx

之前唔係話氣霧得插喉先有

你又唔講何柏良係基於咁樣而建議？

買得起N95的確係好多選擇

保護好自己仲唔夠?

醫生又唔係流行病學家
又唔係材料學家

係戴咩口罩防武漢肺炎嘅問題上
計學歷同dse 生一樣

係，如果我中撚咗招 應該即刻高價賣鳩曬d 口罩添。反正戴嚟都冇用，點解唔賺返筆？

你用下腦先講啦
你出一件產品係比一個健康嘅人用定係中咗招嘅病人用係兩樣設計

仲有所有外科手術口罩設計
其實係預出邊噴野
根本就冇人測試調返轉係入邊噴野出返去

我敢講，如果佢測試係入一邊噴射嘢出去，外科手術口罩一樣Fail

7500一樣

我建議你google下何栢良醫生先

何柏良：唔啱聽嘅說話你想唔想聽？
連續登仔：屌你老母離地撚

戴戴下7502噴左d水出嚟
嚇親咗曖昧緊嘅女同事

ok, 你係專家

logic:
我戴valve罩防到wars > protect 自己冇wars > 唔會有wars呼出
廢老s 點都唔戴罩 > 廢老s 互傳 > 廢老s 難逃一死
兩個層次嘅問題
要屌就屌左廢老唔戴罩先
戴valve罩 點都好過唔戴
完

計學歷同dse生一樣

講事實因住比人批鬥

人地用科學醫學角度
你就話人離地

外科口罩的設計最主要的目的是阻擋佩戴者的口鼻飛沫

sor 我唔係

前面就係封左出氣口
有諗過先用

而家何醫生就真係講事實俾你哋批鬥啦

冇病戴valve 就冇問題
有病戴valve 就有問題
最緊要大眾知道呢個fact

你24小時都戴valve 對手完全唔會掂到virus
就算掂到都唔會摸自己所以唔會有wars
好強既logic呀

屌廢老唔戴罩就緊，都無話唔戴valve罩會好過戴
係講緊valve罩係自私罩，係社區防疫上不及外科罩啫

當然想攬炒就唔同講法啦
幾時支持反蒙面法同修例

外科口罩嘅起源，就係防止醫生做外科手術噴出飛沫

醫生 不等於 流行病學家/傳播學家/數學家(流行病學模型運算)

都係冇過濾
rush outside 7

兒登仔本質上同支那人冇分別

你google咗未呀？仲係要衝出嚟柒？

邊度有得做3D print 代印

更加唔係 物理學家/材料學家

咁人哋都係不建議姐，
如果你做好防疫措施，
真係乜病都冇，
當然可以戴豬咀，
但人哋教育大眾當然要叫大家唔好盲目去搶豬咀。

仲有封左P100會濕晒

你咪戇鳩囉
左右會漏氣㗎

我睇過美國有個醫生出過一篇係學術雜誌出文章同研究，其實佢哋都有懷疑過係手術嘅時間打乞嗤，應唔應該另側塊面

因為打側塊面其實即係將漏氣位面向病人

google that shit before you say it

下，豬咀都係唔過呼出

弱智,口罩就係防傳染人,
唔係點解叫人有病帶口罩

垃圾

咁外科口罩都無密氣, 都一樣有可能漏氣出黎, 同家下藥房大把散裝噴水口罩, 戴口戴都死.

布口罩又話防唔到飛沬, 家下有排氣口又講保護唔到人, 洗唔洗出街拎桶1:99見人就射去保護人？

佢係講咗事實
但建議過於離地及本未倒置

PS:我幾時批鬥過佢

外科口罩擋唔到飛沫噴出都叫事實
只要一句我敢講就係事實

其實巴士係咪最安全?
唔多人既話可以坐得距離遠d
地鐵大風
小巴一定坐爆16or19人先開，迫哂係細距離

如果有其他選擇 就咪用豬嘴防疫

屌你姓賴 LOG ON $15已經有得買口罩
仲係到賴無罩

你淨係得有valve嘅N95揀仲離地啦

頭幾頁睇到我眼都突埋
何栢良講有valve嘅N95你哋就spin去豬咀
豬咀平啲係因為唔駛換咁密
咁N95係咪又可以戴成個月呀on9
知唔知而家N95炒到幾錢，我就唔信你哋買得起有valve嘅N95會買唔到其他

何柏良以配呼吸閥N95比喻港共政府拒絕執關，缺口令肺炎傳播。

btw 識得講google that shit before you say it
咁你google咗未啫

感染及傳染病中心總監都唔識流行病學
咁計其實袁國勇都係廢屌 都唔識病毒學既，學咩人指手劃腳

睇連登仔消化google到既野，再打出黎既仲有用

放啲口水滴出嚟咋
你用口罩笠住自己，再近距離高壓出
一塊薄到咁既靜電過濾層頂唔頂到啊

之前話氣霧係講緊插喉拔喉嗰啲

有咩問題
啲肺老唔戴口罩你唔去屌？
政府個10,000,000口罩，咁自私派晒比狗你唔去屌？

何柏良都批鬥，以為去咗discuss

何栢良醫生係講，有valve n95會噴到飛沫出嚟
外科口罩唔會
武漢肺炎係經飛沫傳播，唔係空氣傳播

霧化呀
小心煙剷呼出黎果d

驚咪帶返個口罩囉

但醫生既思維去access呢啲範疇既野肯定好過普通人，做醫生唔係得記性好就夠，呢啲範疇重要係同佢本科有關聯

真係同廢老思維如出一轍

氣閥款已經好難買，有都勁貴冇人肯買，講嘢貼近民情啦唔該

6200最正

有就帶啦，為咗唔俾人屌自私，唔通唔帶

上面話何柏良個學歷係面對呢d野上面，係同dse生無分別架

最主要係防止你講嘢噴口水

林鄭月餓
我屌你老母
你老母就真係唔好帶口罩

但仲有好多係有豬嘴但搶唔到口罩呢

外科口罩係負壓負載非氣密過濾
一旦咳嗽/打乞嗤 排出氣體 屬正壓負載非氣密過濾

而正壓負載非氣密過濾 周邊會離罩排氣 係世界公認基本上同冇過濾同級別防護 基本上係垃圾

講人話: 咳/打乞嗤會有強烈排氣推開個外科口罩
係周圍排出冇過濾嘅氣體 真係on9唔識野先會話外科比N95好

見最後個reply 有人3D print左個filter addon 比豬咀出氣valve個位

我有嚴重鼻敏感
焗住會流鼻水流到七彩

你睇返nowtv定唔知邊個台訪問鑽石公主號港人，真係有人戴架
嗰日已經即刻有巴打講有問題，不過冇乜人留意

布口罩呢？噴水口罩呢？
有有test真係一個咳流緊鼻水既人可以好好戴到外科口罩？ 一個真係病緊既人都該到成罩濕晒啦, 真係夠用？除個口罩抹下鼻涕, 一咳又係成屋係.

其實仲有冇人test過一個外科口罩可頂到人該幾耐先失效？

我而家帶罩係保護自己 我冇咁撚大愛帶個罩要顧埋人地
驚既咪自己帶返個罩 我中左就一定去報失
重要用錢買口罩豬咀咁笨柒？

首先搞清何謂「霧化傳播」？感染及傳染病科專科醫生林緯遜指出，霧化粒子多來自醫療程序，如替病人插喉、抽痰等，負壓過程令飛沫失去水分，體積能小至5微米或以下，飄浮空中較長時間，其他人吸入就會造成感染。他補充，非醫療程序也可產生霧化粒子，例如：冲廁、花灑，因壓力令水珠體積變小，若水源含病原體，就會構成感染風險。

又係啲弱智盲目崇拜專家撚

提你都比人屌連登仔真係難服侍

死咗都會
跳熔岩thanks

佢都on9
保護自己最緊要
日日戴罩有咩好驚，唔戴罩果邊本來就想自殺啦，送佢一程

係嘅，你先係最勁

你個口d水氣積左喺嗰到啫 , 正常嘅 但係一定有好多你d菌
記得揾梘水洗乾淨

最自私的人係一定會叫人唔好自私

唔係我最勁
係你弱智

連登仔話2手煙唔會傳染

但我一見到有人食就走都走唔切
因為口罩都唔會擋到

幾時有外科口罩會過濾噴出飛沬嘅錯覺
有咩測試證明非氣密口罩比氣密口罩更能過濾

3D print 改裝豬嘴呼氣口
用3層料隔一隔

自己追post 啦on9仔
洗唔洗餵埋你嘴邊啊

我試過戴豬嘴六個鐘頭
成日四圍行
D水氣凝結多到滴出嚟
多到要用紙巾抹

你又有乜理論呀大師

有valve n95係氣密咩？

仲未google何栢良醫生係乜人呀

呢種口罩，應該俾中咗招嘅巴打去狗屋報案嗰陣用吖嘛

口罩防疫問題上
醫生係唔識專業理論
淨係識醫管局派比佢地嘅濕鳩程序

係呢個問題上 醫生何來權威性及專業性
google 下啦 on9仔

因為成班人根本無研究個test係點做

其實香港人進步左好多㗎啦識睇啲PFE，VFE,NIOSH嗰啲測試標準

係勁嘅
何醫生都係提大家呢種口罩有問題啫，都要俾連登大師話弱智

何栢良嘅僱主係香港大學，唔係HA喎

手術口罩咪又係四邊噴（否則不會濛眼鏡）。

放係下巴

根本最主要防自己口水出到去就得

而家個個都戴口罩使乜驚呼出黎先

感染及傳染病中心總監都唔識防疫問題，只係識聽醫管局知笛，果然係連登大師勁啲

「自私型」口罩
個個出街都帶
好明顯就係防人多過防自己啦
有咩問題

港大記者會說好的香港4月會有60萬人染肺炎呢？

是咁的，豬嘴 / 有閥口罩唔會過濾呼出空氣而對大眾少一重保護，由戴豬嘴第一日已經知，但係市面要有正常口罩先得架

不如問下佢N95個test係點做同咩標準

希望有手足可設計埋7502同6502ql

推全民豬嘴，抗爭黎

source?

有話香港？求source

你真係去錯forum
唔係個個連登仔都好像你咁立場先行

如果你戴住咳

唔係呼出黎就叫氣霧喎

好似袁國勇個推算再多啲人添
呢啲野真係一開波吹大靠嚇，市民做好防疫所以袁國勇何柏良一齊炒車，都好過真係接近百萬人感染

咁直接咩都唔戴lor

屌
唔係叫你地唔好戴呀
係叫你地唔好唔用濾罐就戴
睇字啦！！！！

咁咪有個口罩頂住囉
你戴口罩主要既目的係唔想你D飛抹周圍飛呀嘛
你唔戴既佢去到幾米咁遠同戴左幾CM咁遠既分別喎

自己google啦，個個金魚記憶力

如果係 相信醫生既權威同專業 vs 相信連登
咁真係寧願做你眼中既on9仔
都唔想做信你既醒目仔

醫生唔識傳染病防疫既專業理論 你真係好犀利
何柏威做到傳染病中心總監，原來都只係識HA濕鳩程序
係到宣布，香港醫生係教人防疫上面都係on9仔
唔及係連登打字既連登仔

黃就唔屌得
科學測試啲嘢好死，一係中，一係唔中
講到外科手術口罩就唔係自私

舉證責任係你到喎

屌你個個都要帶ga la，自己唔負責點怪得人?
佢唔帶口罩咪仲仆街過我帶N95
點解我要為一個比我仆街嘅人諗埋?

問題係噴出飛沫，係可以噴落門柄lift掣，你有口罩都冇用

似乎係你記錯

咁普通外科口罩可以過慮呼出嘅空氣咩?

呢個post見識到兒登仔喺流行病學上用中學學歷挑戰一個傳染病科醫生，仲要話人弱智

請你示範一次戴住N95噴出飛沫

咁你係唔係全日都會戴？你總有機會係要除低個口罩，例如食嘢...

同班攬炒白票熱狗撚一樣
連登仔威撚到
救救口罩屌得 呢d又唔屌得

咁如果外科口罩係有效阻到飛沫傳播
事實上如果個個都戴口罩就唔存在呼氣閥呢個問題
咁點解呼氣閥會有問題呀
咪就係因為有更自私既人唔帶口罩囉屌！

有valve係得，唔係點排出濕氣

... 你講咩?
唔戴N95就可以唔除口罩食嘢?

飛沫唔淨係吸入架
仲有眼同可以用手接觸到架

咁但係佢而家都仲係估錯喎

你唔好同我講政府好有作為喎

食肆個個都除罩
咩種類口罩有咩分別

政府唔派口罩我咪帶豬咀囉
何栢良你咁陰濕想叫人唔好帶豬咀？

仲見證人有幾自私

好多弱智
一盒n95 10個裝嘅價錢肯定買到一盒外科口罩，講乜撚何不食
你知自己高風險就咪撚用自私罩啦

理撚得你, 有撚得揀咩

佢應該都係講個worst case啫

真係冇得揀咩

又係呢d濕鳩論調
冇得揀，買唔到米，淨係可以食牛扒，係咪唔食？

用手接觸完你要摸口鼻先會中招
自己唔洗手怪邊個
佢講呼吸閥vs外科口罩無問題
但個分別一定極細
結論去返都係個個一定要戴口罩同洗手先係重點

防止噴出飛沬呢個問題屬於物理學(空氣動力學)範疇/流行病學傳播模型

而醫生係識點樣治療/感染機制而已

咁政府唔做野就一定係WORST CASE架啦

啲仆街連豬咀都唔俾人戴

你咁講更顯得你無知，好心你了解吓醫生體制先講嘢啦
普通科的確有機會係你所講咁，但人哋係專科

照你logic戴乜都死 咩罩都唔會戴24hrs
換罩果刻都有機會奶野
extreme case 有咩討論空間?

講口罩問題 spin去勤洗手 勿摸眼 等防疫知識
仲學人講logic

戴罩同戴condom一樣 都係講緊percentage
全港奶野% 仲細過level 2 mask 隔漏嘅virus
你講到好似9成人已帶病 一戴左valve mask 就會播毒

再spin去 蒙面法同修例
其實你知唔知自己講野乜

專科就會學埋物理學?

啱啱爆嗰陣由口罩開始冇貨，之後即刻到n95，再到豬嘴，嗰時surgical mask冇貨買咗有valve嘅n95，自己冇去過大陸冇病徵咪用住依種n95先，用晒再買返surgical mask

係咪無得揀就戴工聯會民建聯救救口罩

認同係自私罩
但係如有100%人有戴都ok既
同埋個衝力都應該減低左，d毒氣/飛沫都唔會飄咁遠

其實你係唔係仲未google何栢良係咩人啫

總之如果你平時見到無戴口罩既人會遠離佢既話
見到戴有valve既罩既人都應該要遠離

除非你係自己有戴罩就唔介意附近既人唔戴罩

你係唔係當咗佢係一般專科醫生呀

人哋讀傳染學唔會學埋masks?
咁你又咩料？空氣動力學博士先好出嚟講嘢啦

哦

坦白講口罩係保護自己, 唔好expect人地帶嚟保護你

sorry aerodynamics唔夠，加多個material engineering嘅PhD先好出嚟講嘢啦

即係見人用果種要屌佢?

清蒸救救

專家食屎啦 叫人唔戴罩ON99

柒

見人用係咪要影相

係咪有炒家驚啊

有冇paper 證明非氣密正壓過濾比氣密valve N95
更能防止噴出飛沬先

外科咳嗰時會離罩噴氣又無視?
連登大師點睇
係咪差個劍指加持

所以人哋咪話佢淨係得有valve n95

老鳳認同

D人會叫你google醫生個名就會明白的。

咁請教大師你又係邊方面嘅專家呀

何栢良都變一般專科醫生，連登大師係勁嘅

其實你又係邊一科既dr.呢？

9up google專家

好多人討論各有各講根本討論層面唔同
何栢良個評論就係科學層面
先唔講佢無提供咩evidence黎support, 我地假定佢啱先
但呢個評論係咪應用到社會道德層面呀, 即係呢個post討論緊最多既野呢？
如果科學層面黎講, 最有用一定唔係戴口罩出街啦, 係好似大陸咁封閉式治理囉, 做唔做到呀, 做唔到呀嘛
再套用返口罩呢度, 咁你係咪強制到所有人出街一定要戴口罩先, 唔得既人地戴n95保護自己又唔比呀？

呢個po拗埋D無謂野
浪費咁多精力做乜鳩

真係勁，google仲勁過感染及傳染病學專家

無病強身健體
有病傳染廢老

買到先得架

家下人人有口罩戴咁，冇時你救救都照戴， 賢生仲叫有病分房訓，你唔分房訓即係勁過傳染病專家？

現代何不食肉糜

原來仲係邏輯專家，欽敬欽敬

6500 7500 向下出氣 冇經FILTER

你指樓上個班淨係得有valve n95嘅人？

你屋企冇2間房以上已經係自私的人

戇鳩
政府唔封關引入一堆中国人又唔自私？

保命緊要過所有野啦

仲有香港人都戴晒口罩，有晒防禦力，中招咪最多係鳩戴口罩或唔戴口罩嘅廢老

大把人用豬嘴啦

做咩話自己

好叻呀，係點做到㗎

嘩，乜大師你咁抬舉呀，點都唔夠你嚟啦

dse 同何柏良對於物理學同材料學上嘅學歷一樣

老實咁帶普通surgical mask d邊邊位都唔係100％貼服架喎
如果有病既帶會唔會一樣冇用先？

係........

咁即係你即意思都係冇參考價值啦
我信何栢良唔單單信佢張cert.
重有係佢拎到呢張cert.背後既學習能力同分析能力，which is你冇既野

講學術理論又會話google咗 何柏良未
而家何柏良變咗神呀 完全唔可以質疑

科學本質就係要接受任何質疑
係面對全新嘅問題上 愛因斯坦同林鄭嘅地位係一樣(雖然係好難聽)
要辯證思維

但連登大師就吹奏何柏良係港大乜乜柒柒
完全唔可以質疑佢

睇得出智商

現代社會有google呢樣野

唔係唔可以質疑
而係你既論點「何栢良喺其他關連科目既認識同dse學生一樣」呢點係錯誤
所以唔好spin去咩唔質疑得

人哋講事實提下你 成班就起晒鋼
你有其他口罩嘅咪盡量避免用呢隻自私型口罩
無嘅得返呢隻嘅咪唯有用囉
都唔知上面啲人發咩神經

所以佢有做舉證?
有引用空氣動力學模型?

係材料學/過濾測試上又有出paper?

唔係質疑醫生學識， 但問題係太離地，全世界都唔夠口罩用，真係大把人連救救噴水口罩都照用。
如果好似藍屍咁屌班醫護，有晒保護裝備都怕醫人， 走去罷工咁，但問題係保護裝備真係唔夠用， 咁係咪變左藍屍有道理

佢作為研究傳染病嘅醫生，一定唔夠你對口罩材料、口罩結構咁有認識啦

//感染病毒但沒有病徵，或會經呼吸閥噴出有病毒的飛沫，有可能因此傳播病毒//

呢句係連3M自己都咁講

睇得出連登大師無論係智商定係對材料嘅認知，係比醫生同生產商更為了解

佢冇做以上既野都唔代表佢既水準同dse同生係一樣，你只可以話佢比唔上該科出身既專家而已

其實concept冇錯，但都要買到先得

真 我屌那星 除左立場唔同 呢班撚樣本質上同佢有咩分別？人地呼籲唔好戴 又唔撚係拎支槍指撚住你班柒頭唔好戴 咁都要批鬥？鬼唔撚知無都照用咩 咁如果有無氣閥個d係咪可以用左先 用到最尾先用呢隻呀？

藍同黃既分別唔應該只係立場 黃應該係有理性 有良知 懂是非

離地？ 一樣建基於生產商嘅建議都離地？

我知口罩係防吸入同埋防噴出呀
但而家何柏良講緊嘅就係話有valve嘅做唔到防噴出呀啲病毒細菌會照由個氣閥噴曬出去
所以話係自私口罩，當然你make sure自己係健康嘅冇乜野

成班係度盲反，死柒頭

學歷喎 係面對口罩防疫嘅問題上
佢講野嘅份量係應該同dse 生睇齊
佢又冇舉證 證明外科口罩有過濾噴出飛沬嘅問題
又無視外科口罩o屬正壓負載非氣密過濾
有離罩噴氣情況 同閥門一樣噴出冇過濾氣體

咁嘅情況何柏良嘅言論毫無專業性及權威性
可信性亦非常低

加上全地球都缺乏口罩
仲要叫人唔好戴邊種邊種
離地離到出太空啦

批鬥，分化進而打擊；大家都知咩野人最拿手做呢D野

講真到今日口罩問題已經舒緩咗啲
除非你話經濟差到冇幾舊水都生活唔到啦

Dr.......

所以你而家假設全香港人有一半感染?
咪on9啦
從來都係建議有病徵先唔好戴N95 with valve

係何柏良先咁on9 建議正常冇病徵都唔好戴
咁不如叫沈袓堯除咗佢

佢係話有呼吸閥N95嘅問題喎，呀DSE生

個 logic 有問題：

1）如果我用普通外科口罩，噴出既空氣一樣冇過濾，咁算唔算自私？

2）如果我用有氣閥既口罩，咁最少我保護到自己，又點都好過普通外科口罩，最少飛沫出唔到黎，咁又點算自私？

要閙都應該閙乜都唔戴或隔街食煙咁仆街先！佢的煙入左個肺再出黎，我聞到煙味其實已有機會中招！

All in 3m 8210

佢個建議有同樣嘅問題
外科一樣會離罩噴氣 冇過濾飛沬

點解要放棄防護應力更高嘅口罩

咁係全球口罩缺乏情況下
仲減少可用口罩種類
仲唔係離到出太空

佢係港大傳染病感染科專家，我會合理相信佢要take過相關既course先會做到呢個位，就算係普通醫生都要take其他相連既科目先合乎佢個資格，而唔係單單take一科就夠

所以佢有物理學學位?足以講出外科口罩冇離罩噴出冇過濾氣體嘅論點?

科學從來唔講權威
佢有冇舉證先
冇就收皮啦

依家d藥房都返左貨 要買根本實買到

何栢良意思係叫我地手足們自私啲呀
死亡率高先係班廢老要面對嘅問題，n95咁強防護力，再加埋呼氣閥做利劍傳多啲病比班死老野，可攻可守正到爆
最撚自私就係班投比建制搞亂香港嘅死廢老

我要買3M 1840呀，買啲有蟲印尼口罩把撚咩
未大爆發前係香港可信嘅商戶買3M 1840都係個傳說

再講一次，佢冇該科學位都唔等於佢該科既學歷係到dse生一樣，佢一樣可以喺大學take過嗰科既野

重有佢根唔需要全部相關學位都有先代表佢講既野有份量，因為佢喺港大傳染力總監呢個title之下我哋相信佢既學習能力同分析能力，除非你認為港大總監呢個title只係個花樽

其實 正常黎講
用左p100+🐷
你鼻敏感會好左好多

所以就唔可以接受質疑
所以可以無視外科離罩噴氣

日本口罩有齊BPV非炒價都好多地方有

我頭先講過我針對既係你話佢學歷同dse生一樣所以講野冇份量呢個論點係錯，冇話你唔可以用理論質疑佢既理論，唔好spin去其他野到

要試下

佢係呢個問題上毫無專業性及權威性
論點/建議冇舉證 而且有本未倒置嘅嫌疑

對待呢番言論就應該當係dse生講出黎一樣
咪撚用佢個title/學歷黎證明佢呢種言論可信

PS:冇錯

雖然「自私」啲(唔俾人哋傳染你，但防唔到你傳染人)
但保護自己有咩問題
減少自己中招都係幫助減低疾病傳播

佢係港大傳染病總監，點會「毫無」專業性同權威性呢？你最多只可以話佢既專業性同權威性比唔上該專科出身既人，但就唔會同dse生一樣

跟佢個個邏輯kkwong 都收得皮了
化學博士係物理學材料工學上面就三道四

嗱嗱嗱
又試圖用title 黎證明佢嘅言論可信

儒子不可教也

無錯
所以佢需要做測試先可信

錯了，我係用title引證佢既水平係高於dse生

佢大學又冇空氣動力學 材料學 靜電學 課程
係面對呢啲問題上面同dse生 有咩分別

佢催淚彈嗰單野咪炒晒車囉
到今日D二噁英去晒邊度呀?

中咗武漢肺炎就唔再需要防守力
未中你又無攻擊力

有哇佬嘅口罩襟用好多, 可以用幾個禮拜

分別就係我相信under港大總監呢個title下，佢既能力令到佢就算自己鑽研都會有高於dse生既理解，呢個就係個分別，dse生既學習能力同分析能力有佢咁高

播傷風感冒菌>去醫院>增加奶野風險

google下啦

你都係未分得清
我講緊係何教授既水平必然高於dse生
而唔係權威講就一定要信

係任何重視科學嘅人眼中
何柏良同dse生係呢個問題上黎講冇分別

攻守兼備

仲衰啲
起碼dse 生都識論點要有舉證
建議要實際解決到問題

你冇代表性去代表所以重視科學既人

攻擊型 豬嘴

都有幾多笑話可以笑佢

講緊知識水平問題，唔好又spin去第度

「唔係權威講就一定要信」=權威性人格

而家係你spin 喎
知識水平 咩知識先
識開藥就就識空氣動力學粒子擴散模型?

識係相對性，佢有鑽研就一定識得好過dse生

真係活生生笑話一大個

所以佢言論有冇舉證?
建議實際解決到問題?

你話佢有鑽研過就一定係真嘅?
何柏良連舉證都做唔到點解要信佢

佢講緊笑話

你呢幾個問題都同佢既知識水平同dse生一樣無關喎

最多你話佢冇睇過呢類野，但綜合佢既學歷仍然涉獵得比dse生多，所以水平都一定高於dse生

比條hktv mall或者其他黃店link/地點嚟？
好辛苦要落街排隊排到on9個啲就唔使預我

一個人講嘅嘢係咪啱關條友知識水平乜事
ching係咪弱智

邊度有？

有冇追post
佢話何栢良喺呢方面既認識係同dse生一樣我先話佢呢點唔啱，唔係話佢講野啱唔啱既問題

豬咀你點睇呀

豬咀可以加配件，前面有人貼過

無3D printer點算？用我條J print出嚟？
就算print出嚟，入面都要夾舊filter先得㗎，舊filter又係邊到搵呀？

舉證當然好
但好多野都可以正常邏輯推論到
例如口罩正中有窿就有機會有飛沫個d出到去

仲有舊野效果係點又冇人知
你話3M官方出就話啫

如果你真係冇得揀咪照用囉

相信你google 揾下 3D printing既公司快過你用J print

綜合學歷
講得出呢啲九唔搭八嘅野都睇得出智商啦

所以就可以無視外科離罩噴氣嘅問題?
何柏良建議用外科 但問題冇解決到喎
咁點解要聽佢鳩噏

帶兩個囉 其中一個反轉帶

綜合學歷係指佢take過既course同口罩防止傳染呢個topic既相關度一定多過同高過dse生，話你知連讀environment 都要讀流行病學既野，何況係醫生，如果你既論點只有訴諸謾罵我就不再回覆了

所以等你答就晒氣
你答去買3M隔塵網塞係入面擋下都好呀

訴諸權威撚早日收皮

學林鄭話
我無病徵你理撚得我戴唔戴

打稻草人，我從冇講過權威就要信

咁你推廣下黃店3D printing公司啦
唔該你呀

用何柏良嘅「綜合學歷」同title 黎試圖證明其言論
等於 訴諸權威

根本就應該當呢番言論係dse生講出黎一樣咁審視

點樣可以make sure自己健康 中左隨時潛伏一頭半個月

打稻草人，我冇講過「「綜合學歷」同title」可以證明佢講既野，我只係話佢呢方面既知識水平係高於dse生

同dse生一樣咁審視，但唔代表佢既水平同dse生一樣，係冇衝突的

其實佢嘅centre for infection就係做infection control measures嘅教學同研究同傳授醫護人員一啲practical experience in infectious diseases management

但就唔知夠唔夠資歷/知識去講話點樣選擇傳染病防具嘅資格啦

呢隻口罩其實與藍屍唔戴口罩嘅心態係一樣.
人人都戴口罩,我使乜戴? 唔會傳染到我,若果我瀨咗嘢,咁更加唔戴啦,惹其他人之嘛.

件藍色生死魂到底有幾憎何栢良
點解可以死撐咁多頁

睇番原文我係話係呢個問題上同dse 生一樣冇分別喎
幾時變左講佢成個學歷同dse 一樣

佢冇舉證 而且個建議不實際
又解決唔到佢提出嘅問題
所以係呢度問題上佢係鳩噏唔可信

「喺呢問題上同dse生冇分別」呢句既語意太廣，可以話佢哋喺呢個問題上既認識係冇分別，或者對佢哋喺呢個問題上既言論既judgment 係冇分別，如果你係純指後者咁就冇問題，因為不論dse生，何教授或者真係嗰方面既專家，都可以用同一個標準去judge佢哋

所以咪係自私口罩防人地係絕對冇問題但做唔到防噴出

得6200見過有配件
咁6500, 7500呢？

都on撚9, 見都未見過街可以買
響街見親3M果d都係蝗帶

做咩成班吊何柏良，傻左？
講事實都唔得，成班變左小粉紅？

咁係你誤會咗 語意廣泛包括我表達嘅意思
其他人都明 係得你唔明
關我咩事

ADVICE REGARDING CORONAVIRUS
from James Robb, MD FCAP
(Fellow of the College of American Pathologists)

As some of you may recall, when I was a professor of pathology at the University of California San Diego, I was one of the first molecular virologists in the world to work on coronaviruses (the 1970s). I was the first to demonstrate the number of genes the virus contained. Since then, I have kept up with the coronavirus field and its multiple clinical transfers into the human population (e.g., SARS, MERS), from different animal sources.

The current projections for its expansion in the US are only probable, due to continued insufficient worldwide data, but it is most likely to be widespread in the US by mid to late March and April.

Here is what I have done and the precautions that I take and will take. These are the same precautions I currently use during our influenza seasons, except for the mask and gloves.:

1) NO HANDSHAKING. Use a fist bump, slight bow, elbow bump, etc.

2) Use ONLY your knuckle to touch light switches. elevator buttons, etc.. Lift the gasoline dispenser with a paper towel or use a disposable glove.

3) Open doors with your closed fist or hip - do not grasp the handle with your hand, unless there is no other way to open the door. Especially important on bathroom and post office/commercial doors.

4) Use disinfectant wipes at the stores when they are available, including wiping the handle and child seat in grocery carts.

5) Wash your hands with soap for 10-20 seconds and/or use a greater than 60% alcohol-based hand sanitizer whenever you return home from ANY activity that involves locations where other people have been.

6) Keep a bottle of sanitizer available at each of your home's entrances. AND in your car for use after getting gas or touching other contaminated objects when you can't immediately wash your hands.

7) If possible, cough or sneeze into a disposable tissue and discard. Use your elbow only if you have to. The clothing on your elbow will contain infectious virus that can be passed on for up to a week or more.

What I have stocked in preparation for the pandemic spread to the US:

1) Latex or nitrile latex disposable gloves for use when going shopping, using the gasoline pump, and all other outside activity when you come in contact with contaminated areas.

Note: This virus is spread in large droplets by coughing and sneezing. This means that the air will not infect you! BUT all the surfaces where these droplets land are infectious for about a week on average - everything that is associated with infected people will be contaminated and potentially infectious. The virus is on surfaces and you will not be infected unless your unprotected face is directly coughed or sneezed upon.

This virus only has cell receptors for lung cells (it only infects your lungs) The only way for the virus to infect you is through your nose or mouth via your hands or an infected cough or sneeze onto or into your nose or mouth.

2) Stock up now with disposable surgical masks and use them to prevent you from touching your nose and/or mouth (We touch our nose/mouth 90X/day without knowing it!). This is the only way this virus can infect you - it is lung-specific. The mask will not prevent the virus in a direct sneeze from getting into your nose or mouth - it is only to keep you from touching your nose or mouth.

3) Stock up now with hand sanitizers and latex/nitrile gloves (get the appropriate sizes for your family). The hand sanitizers must be alcohol-based and greater than 60% alcohol to be effective.

4) Stock up now with zinc lozenges. These lozenges have been proven to be effective in blocking coronavirus (and most other viruses) from multiplying in your throat and nasopharynx. Use as directed several times each day when you begin to feel ANY "cold-like" symptoms beginning. It is best to lie down and let the lozenge dissolve in the back of your throat and nasopharynx. Cold-Eeze lozenges is one brand available, but there are other brands available.
I, as many others do, hope that this pandemic will be reasonably contained, BUT I personally do not think it will be. Humans have never seen this (edited: animal)-associated virus before and have no internal defense against it.

Tremendous worldwide efforts are being made to understand the molecular and clinical virology of this virus. Unbelievable molecular knowledge about the genomics, structure, and virulence of this virus has already been achieved. BUT, there will be NO drugs or vaccines available this year to protect us or limit the infection within us. Only symptomatic support is available.

I hope these personal thoughts will be helpful during this pandemic. You are welcome to share.

Good luck to all of us!
James Robb, MD FCAP
(Fellow of the College of American Pathologists)

屌你 邊堆撚屌一開始話冇事架，唔會人傳人，要科學

就係何柏良，梁卓偉，袁國勇三條撚屌

咪玩啦，你幾時會知前面側面行過條友係咪super virus container